(經濟垃圾一問）強方兌換保證

其實成日觸及強方兌換，對成個經濟環境有咩影響 ?
google 左一陣，大概係講多左人沽美金 要港紙？

受教

掉轉左，係因為經濟環境（美港息差）先令到強方係咁觸發

只要港幣繼續高息過美金，資金會不停流入黎做定存
Literally free money

套息交易,外資會不斷賺取額外港元,一旦外資平倉,港元會比之前跌得更深

即係指美國經濟唔太好 或者港幣定存高過美金 所以有好多人換港幣而令到觸及強方兌換？

咁對成個大環境會有咩影響

多謝巴打解答先

但外資如果一直有額外息賺 點解會平倉走人？雖然都真係唔多唔少會淆國安法

如果有賺息蝕價風險式者無法兌換風險咪會撤走
overall其實兩種風險都有,香港變左中美角力場啦,以為重可以做世界仔?

如果去到無法兌換 香港應該收得皮 或者好似大陸咁限你外匯都食得屎

我其實係唸緊大家都叫人換美金 但大環境好似又唔似係咁姐

唔該晒巴打嘅解答

強方=第時跌得更深
弱放=準備死亡
總結 港爆 好似係

淡淡logic

連燈仔logic

即係政府帶頭唱美金